Nu zien we verder.
Als de marsmannetjes Venus kan bereiken, er is geen reden om aan te nemen dat het ding is onmogelijk voor mannen, en wanneer de langzame afkoeling van de zon dit maakt aarde onbewoonbaar, zoals het ten laatste moet doen, het kan zijn dat de draad van het leven dat hier is begonnen, zal zijn gestreamd en onze aandacht hebben getrokken zuster planeet in zijn armen.
Schemerig en wonderbaarlijk is de visie die ik in mijn hoofd heb bedacht Het leven verspreidt zich langzaam vanuit dit kleine zaadbed van het zonnestelsel door de levenloze uitgestrektheid van de siderische ruimte.
Maar dat is een verre droom.
Het kan echter zijn dat de vernietiging van de marsmannetjes zijn slechts uitstel.
Voor hen, en niet voor ons, misschien wel de toekomst verordend.
Ik moet bekennen dat de stress en het gevaar van de tijd er een hebben achtergelaten blijvend gevoel van twijfel en onzekerheid in mijn gedachten.
Ik zit in mijn studeerkamer met lamplicht schrijven en opeens zie ik de genezende vallei onderop gezet met kronkelende vlammen, en voel het huis achter en om me heen leeg en verlaten.
Ik ga naar de Byfleet Road en er passeren voertuigen ik, een slager in een kar, een stel bezoekers, een arbeider op een fiets, kinderen gaan naar school en plotseling worden ze vaag en onwerkelijk, en ik haast me opnieuw met de artillerie door de hete, broeierige stilte.
Van een nacht zie ik het zwarte poeder de donker worden stille straten, en de verwrongen lichamen gehuld in die laag; ze kom op me aan flarden en hondengebeten.
